%doc: fonts/eso/4t d'ESO/Serveis Comunitaris/Serveis comunitaris.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Excel·lent valoració dels Serveis Comunitaris a la Fundació Comtal}
{Aquest curs que ara acabem, el 2014-2015, ha estat el primer en implementar els serveis comunitaris a l’Educació Secundària Obligatòria\newline
\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/serveis_comunitaris_02.jpg}} %subtitul
{ESO} % seccio
{935} %pagesof
% curs: promocions de nois i noies de l’Escola Solc. És per això que dur a terme els serveis comunitaris a 4t d’ESO, tal com enguany va establir el Departament d’Ensenyament, no ha estat més que un pas endavant en l’aprofundiment del coneixement de les entitats socials i de la tasca tan transcendent que desenvolupen


\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/serveis_comunitaris_01.jpg}


 La nostra escola des de fa força anys té, com un dels seus projectes permanents, el de solidaritat. Actuacions amb la 
Fundació Escó
 del barri del Raval, amb el 
Banc dels Aliments
, amb 
Barcelona Acció Solidària
, amb 
Roba Neta
, amb 
Afanoc, 
amb 
SOS Àfrica
 o amb la 
Fundació Comtal
 han estat molt enriquidores per a moltes
 promocions de nois i noies de l’Escola Solc. És per això que dur a terme els serveis comunitaris a 4t d’ESO, tal com enguany va establir el Departament d’Ensenyament, no ha estat més que un pas endavant en l’aprofundiment del coneixement de les entitats socials i de la tasca tan transcendent que desenvolupen.

El nostre alumnat ha prestat els serveis comunitaris a la 
Fundació Comtal
. Aquesta entitat treballa, des de l’any 1994, al Casc Antic de Barcelona, amb l’objectiu que els infants, adolescents i joves en situació de risc social, així com les seves famílies, puguin
 transformar la seva realitat i millorar la seva qualitat de vida. Amb el lema 
Educació, clau de futur
, la Fundació Comtal reforça les capacitats dels infants, adolescents i joves, els ofereix suport i els acompanya en el procés educatiu i en la seva integració social i laboral.

 \columntitle{lines}{Poder col·laborar amb aquesta fundació i conèixer de primera mà la realitat del barri de la Ribera, ha estat una experiència molt enriquidora per als nostres nois i noies }

Poder col·laborar amb aquesta fundació i conèixer de primera mà la realitat del barri de la Ribera, ha estat una experiència molt enriquidora per als nostres nois i noies. 
A més, hem comptat en tot moment amb la tutela i amabilitat dels responsables de la 
Fundació Comtal
, especialment d’en Pep Munuera i l’Ainara García. Moltes gràcies a tots dos.

\end{news}
